**827. – Medicago soleirolii** Duby. – Plante annuelle de 20-40 cm, couchée ou ascendante, pubescente ; folioles obovales en coin, dentées dans la partie supérieure ; stipules découpées en lanières fines ; fleurs jaunes, assez grandes (8-9 mm), 3-6 sur des pédoncules aristés plus longs que la feuille ; pédicelles égalant le tube du calice ; ailes plus courtes que la carène ; //gousse //assez petite (5-7 mm de diam.), //glabre, non épineuse, discoïde, non perforée au centre, à faces convexes, réticulées-veinées en long, à 2-3 tours de spire serrés, à bord épaissi caréné, //jaunâtre à la maturité, à graines presque en rein, lisses.
Littoral de la Provence, de Cannes à Marseille ; Corse. – Italie, dans la Ligurie ; Tunisie et Algérie. = Avril-juin.